大媽攻略

大媽攻略 - 林夕

網上截圖

最近深圳河以北之高鐵段有三霸，這「高鐵三霸」中最佩服第一霸河南大媽。霸氣大媽一旦發作起來，確實逾越人類臉皮厚度底線，非傳統意義之爛佬與潑婦所能比擬。

這位河南大媽沒買票坐了別人對號座位，還操着自家的河南話嚷嚷着：「我腰疼腿疼，讓這年輕小伙子站半個小時有甚麼關係？反正我沒錢也沒票……年輕人站半小時有啥了？教育教育他還不行啊？我不想動我腰疼腿疼……你還能打我啊？你打我個試試……我就看不慣你們這代年輕人！」

所謂霸氣側漏，不外乎惡人先告狀，座位被霸佔的年輕人，不但無辜罰站沒關係，還連累整整一代人，慘遭大媽看不過眼。然而這還不是最厲害的，最陰損一招，乃示人以弱，並以弱制強。首先不管你聽得懂聽不懂，一來就用河南話，你以標準普通話來責備她，指正她，有理直氣壯，也有點仗勢欺人之嫌。

其次以弱勢人士自居，腰疼腿疼，沒錢沒票；把沒票這死穴隱藏在腰腿皆痛兼且沒錢之後，連沒買票先上車也顯得理直氣壯了。沒錢哦，沒錢當然大晒，所以她的腰是腰，腿是腿，別人的不是，不會痛，以至於付錢買了票然後全程站足半小時，正是一個有錢年輕人接受教訓的大好良機，這可是世代之爭啊。

苦主到了這地步，理應已給吹得脹脹的，若還想撥亂反正，就正中圈套，變成一個欺負又老又弱又窮的弱勢人士；如何欺負法？不必你說，她給你預先落實了罪名，就是那句：「你還能打我啊？」

這位河南大媽高鐵霸，有可能看過老外經典著作《情緒勒索》，很會活學活用，勒索的利器無他，活得比你久，出世得比你早而已；就倚恃着一個老字，橫行天下，腰不那麼疼也比剛崴了腿的年輕人更需要照顧，即使只比你大幾歲，他們站着你坐着，就不夠敬老了，像這樣揣着聽明裝糊塗的老人，敬？他們受不起，憐亦不必。

當然恃老賣老的只是腹黑老人，霸氣大媽絕非浪得虛名，一句「你買這個位置你該倒霉」，就不是普通級老而不所能及。

林夕

上一則
上一則
志大才疏，時日無多 (黎智英)

下一則
下一則
雖遠必豬 (畢明)